內會今質詢押後選舉 泛民促重啟

節錄

內會今質詢押後選舉 泛民促重啟

■鍾劍華斥政府未就境外投票解答市民疑慮。資料圖片

【本報訊】港府強行押後原定9月舉行的立法會選舉，民主派早前在內會要求就有關押後選舉成立小組委員會，今日將首次開會，有民主派表明要求政府盡快重啟選舉，並質疑政府押後選舉的理據。另外政制及內地事務局局長曾國衞日前質疑香港民意研究所公佈的大灣區投票民調欠代表性，民研副行政總裁鍾劍華昨反駁，斥曾國衞只為否定而否定，反諷其說法可無限放大：「（佢）可以話點解唔問14億中國人？」

曾國衞亂評民調被轟

根據立法會文件，《緊急情況（換屆選舉日期）（第七屆立法會）規例》小組委員會將於今早開會，議程包括選舉委員會正副主席，以及就押後選舉向政府官員提出質詢，議程也附有一封由立會助理法律顧問於8月向律政司發出的信件，指現時草擬的附屬法例中，未有列明特首有權撤銷中止立法會會期的決定，要求律政司解釋和跟進，律政司則指有關公告已經刊憲處理。

另外，政府計劃於明年立會選舉引入容許大灣區港人在內地投票，。。。。。。。。。。。。。，只要對方聽得懂廣東話、同時是香港永久居民，都會繼續做調查，強調任何調查都有局限性，斥曾國衞為否定而否定。

對於曾國衞指社會多年來。。。。。。。。。。。